隻龜係咪有病🥺

本身以為佢乾燥
然後上網睇又話角質化又話真菌
求各路巴絲指教

好心你就帶去睇獸醫啦
仲上連登問

乜春都話睇醫生
咁唔駛討論啦
睇落唔似係嚴重會致死既緊急問題咪上黎問左先有咩問題

樓主隻巴西龜咁樣幾耐？
我嗰兩隻都試過
甩完殼就無事

其中一塊角質化咗嘅殼

呢啲係真菌
要滴啲碘 或者買藥水唔浠釋 直接搽殼再乾養幾個鍾

中間幾塊似腐甲喎
角質化事小 如果腐甲就麻煩
樓主平時應該直接用水喉水養龜？

曬多d太陽，勤換水
有反殼跡象，要俾多d水佢游

背脊中間偏黃嗰兩大塊就似角質化
其他白嘅似有真菌
腐甲就應該未有住
樓主應該輕輕力㩒下、同埋聞下有無異味
btw 我都水喉水養
之前有巴打帶龜去睇獸醫
嗰時問過使唔使隔夜水嗰啲
個獸醫話就咁水喉水就得

睇隻龜腰側位置
啲殼重係向下
應該無翹殼

最緊要唔好軟殻就得
曬下燈，俾陸地佢曬乾
等佢自己簡浸唔浸水

應該都有幾個月-半年了 而家甩緊殼

咁我應唔應該帶佢睇獸醫

帶啦

問都去啲爬蟲/ 龜page問，呢到無乜人傾龜

去啦 幾百蚊 睇個心安理得

jin ri今日甩左殼

咁而家個缸係咪都要擺少少水？

基本就浸過殻既水+陸地

已經決定左帶佢去睇獸醫 但係而家應唔應該幫佢搽啲殺菌藥水
佢中間嗰幾塊殼好似成日想甩咁

甩咗殻果個位依家點？
你睇獸醫都係開藥水俾你浸/搽
肯唔肯食野

會睇獸醫就唔好自己搞啦
儘快book咗去睇好過啦

屌你拼音撚
垃撚圾
速成 倉頡 九方 粵拼
咁撚多方法唔用
用垃圾普拼
屌你老母